行會成員把關失當 田北俊籲林鄭檢視內閣成員質素

政府硬推「送中」惡法激起民憤，同時亦揭示特首林鄭月娥的「智囊」行政會議未有掌握準確民意、欠缺政治判斷，就連行會召集人陳智思也承認行會把關不足。03年順應民意辭任行會成員、終致政府先押後、後擱置23條立法的自由黨榮譽主席田北俊，今天接受民主黨劉慧卿的網台節目訪問時指，林鄭應該檢視其內閣及行會成員的質素，指若有人在行會中提醒她要取消修例，應該重用此人；反之就應該辭退行會中鼓勵她推動修例的人。他相信建制派內若有人表明反對修例，或有機會「救到林鄭」，可惜沒有人願意得罪北京及中聯辦而敢挺身而出。

對於林鄭今日記者會表現，田北俊直言非常失望，形容說法官僚，為講而講，一直不願承諾撤回：「你不如唔好開記招啦，繼續爭持嗰個『押後（暫緩）』、『7月（修例）唔會返嚟』（的說法），應該乾乾脆脆話我唔會返嚟（意即不重提「送中」惡法）」。他又笑稱，若林鄭承諾任內不再重推修訂《逃犯條例》，或者可以成為連任的關鍵，「至少可以做到2027喇。」
早前揚言建制派若支持修例，今、明兩年會於區議會選舉和立法會選舉「輸到趴喺度」的田北俊，今日重申修例風波「益晒泛民」，指若然建制派在立法會的議席與泛民相若，「唔好話輸到（泛民）過35(席），輸到（建制只有）37（席）、38（席），已經好困難（通過政府法案），（下屆）選到嘅議員都要諗清楚，會好辛苦，（因為）少咗建制派頂住個立法會，隨時流會。」田亦重申不止直選議員受影響，功能組別候選人亦會因為盲目支持政府而流失選票；劉慧卿認同田的分析，指周日參與遊行的年輕人若全數在選舉投票，建制派「死無葬身之地」。